[半山第一滴血]首殺入豪宅新盤 呎價近3萬西半山「63 POKFULAM」1座 入伙8個月就全民驗毒 2小時前

佐敦有污水疫廈居民1周前被強制檢測，1周後大廈再爆確診，結果再要強制檢測，令人質疑措施只是擾民多於控疫。雖然過往強制檢測多屬舊樓，但隨着政府2月1日再降低驗毒門檻，即全港大廈只有1宗無源頭確診就要全棟驗毒後，強制檢測亦首次殺入豪宅，甚至是僅入伙半年多的貴價新盤。政府午夜刊憲，入伙僅8個月、呎價近3萬元的港島西半山納米豪宅新盤「63 POKFULAM」，1座居民要在4日或之前強制檢測。

令全棟63 POKFULAM 1座（Amber House）居民都要驗毒的1宗無源頭確診，是本港第10466號個案。患者是28歲香港女子，1月26日發病，24日傳染期內（發病前2日起計）曾到灣仔盧押道扒房Feather & Bone，除住址外，再無申報過去14日的其他行蹤。政府下令，1月19日至2月1日曾到訪63 POKFULAM 1座逾2小時者，須於2月4日或之前檢測。若已在1月30日至2月1日檢測者，可獲豁免。

其實都係劏房蟻民

中共病毒打到黎, 香港九龍新界無得避

拍門未？

個度邊係半山區

就黎成個島都改名叫半山區

爆門未呀

就好似畜牲一樣遭強制檢查
我都話過都係加拿大,台灣好
同價位間屋正勁多

嗱唔好再講淋病剩係搞窮人

喺時事台匡智仔眼中3萬蚊呎都係窮人樓

扒房使唔使驗？

納米都豪宅

洗腦有過譜好喎

3萬蚊尺，買完都無錢食飯，仲唔係窮

爆班入屋捉人出黎啦

教育局：橫掂都變香港市，不如就摺鬼咗口試佢啦，慢慢令學生覺得廣東話冇用仲好